---
title: 开始使用Raspbian
date: 2017-02-14 12:47:38
tags: Raspberry
---

这两天折腾了一下树莓派，因为我的树莓派里面的Arch Linux不能启动了。开机的时候，ACT LED并没有闪烁，查了一下wiki才知道这表示pi没有读取SD卡。试了很多次，开始以为接触问题，擦了擦卡然后开机的时候用力按着，还是不行。在IRC里问了一下，后来猜测可能是/boot分区出问题了，或者firmware在系统更新的时候出问题了，或者是pi的硬件的问题，或者是SD卡的问题。

之前的手机里还有一个SD卡，只有2GB。然后备份数据之后，刷了Raspbian Lite，插入树莓派顺利进入系统了。能正常用。所以只能是SD卡里的系统问题了。

花了点时间把树莓派里面的数据备份了一下，然后刷了Raspbian jessie，稍微配置了一下。意外地好用。我还是挺满意这个系统的。